民主黨澄清：劉慧卿僅普通黨員不代表黨 凍結許智峯黨籍不代表支持DQ

民主黨晚上就許智峯搶手機事件發表澄清聲明，全文如下：

1. 雖然劉慧卿女士是民主黨前主席，但現在已是普通黨員，按民主黨的規定，她可表達個人意見，但其言論不代表民主黨。

2. 許智峯現時是按民主黨的程序凍結會籍，凍結會籍並不等於會將許踢出民主黨，現先交紀律委會員先獨立處理，許智峯在過程中亦可表達看法，待紀委會決議後，會交中委會作最後討論是否接納紀委會之建議。

3. 昨天晚上的特別中委會會議，並無任何與會人士提出或動議，要求革除許智峯的黨籍或辭去立法會議員職務。程序上亦應由紀律委員會立案調查後，才獨立考慮是否提出建議。

4. 凍結許智峯的會籍，並不代表民主黨支持立法會及政府無理褫奪其議員資格，這完全是兩回事。

民主黨重申，在處理許智峯一事上必定會秉公辦理。民主黨同時要求政府立即停止派員在立法會監控議員的做法。

建制派正摩拳擦掌提出譴責許智峯動議，民主黨及專業議政兩個非建制派別，未有表達反對，表示要等待調查結果，有民主派支持者擔心如果非建制派日後即使缺席議案的投票，也會讓建制派成功DQ許智峯，其中關鍵詳見另篇報道：議會陣線、公民黨、工黨及熱血反對DQ許智峯 民主黨、專業議政待調查結果。

我唔信佢言論同民主黨整體意見會完全相反
四方閪話要佢死，唔通下面堆人會攬佢？

散檔啦隊友都唔撐仲極速割蓆

民主黨賣香港

扮乜撚嘢
唔好出年先講
擺到明睇到唔對路先改口風啦

@五毛狙擊手
@LIKLN
@食魚有魚味
@真俊華
@慕清流
@waiwaiwai
@波台唔係台
@求銀祈
@先知-穆罕默德

咁不如凍結埋劉黨籍

笑撚死，又割

牛肺卿真係呢

輪到同四方西割席

許智峯退黨好過，仲同呢班人玩？

李嘉誠退左休你估佢講野有無人聽
成班廢人真係當人傻

The Damage is done

四方西=鬼

一樣 ： 彈劾動議上
民主黨會唔會投反對票？

成個黨都係世界級

隨街搵條女就地正法唔代表強姦

食屎啦，見唔對路先縮沙

劉慧卿呢d前線出身都可以係民主黨做慈禧

講咗出去冇得番轉頭，做喺度兜？
當日出事嘅時候，你班民主黨做啲乜？唔講仲以為係保皇建制，想幫建制爭個位畀佢。
而家凍結咗佢會藉，前主席以至現任主席甚至同路人割哂蓆先出篇咁嘅文出來，算點呀？博同情分呀？收啦屌！

見到狂比人屌唔對路又縮

做政棍點夠周浩鼎

割完牙峯割瞓街卿

九成九投贊成啦。

民主黨以後叫割黨就岩

點跟呀大佬

自己d 支持者都插到上天，梗係縮

四方西無影響力咩？

劉慧卿不代表民主黨

咁鄧小平當年都不代表共產黨啦

何俊仁：許智峰道歉不夠真誠
四方西 : 許智峰唔適合再做議員

收皮啦你兩條撚屌
根本就越過晒咩程序

諗住出口術趕人走，賤撚到

但係彈劾動議佢肯定投贊成票。

急轉彎

只係做樣扮有彎轉。

踢左佢出黨之後先投票
就唔再存在避唔避嫌既問題

依家白鴿真係用120%既力整死佢

用返我地既語言去詮釋既話, 即係:
民主黨:
四方西自己鳩UP, 唔代表我地黨既立場, 有咩入佢數

其實大家唔需要太驚訝民主黨要煮死許智峯,因為許智峯本身就唔係嫡系,民主黨原本想推莊榮輝上位點知許智峯民調贏一大節先被逼推佢,有機會仲唔收佢皮咩

係fb睇佢地比支持者屌
就是爽

熱血公民反對喎

tvb cap 晒當你地全黨支持啦

靚助攻呀賣香港

港島許智峯冇民主黨人撐係真，除左吳兆康

割完再割

唔係又話乜撚野黨格，乜野支持好牢固咩

咁胡志偉身為黨主席代表民主黨啦？

該黨主席胡志偉今早(27日)在電台節目表示，民主黨會成立三人紀律委員會調查事件，明白公眾希望盡快有結果。胡重申，民主黨員將不會參與立法會就事件的調查，而完成調查後會視乎證據及報告，再判斷許智峯是否適合繼續擔任議員。

喂，今朝割完蓆，而家又話反DQ，彈出彈入呀？屌你老母民主黨

親身示範咩叫割上割

睇下d 輿論就知，幾乎得班藍c 廢老撐民主黨處理手法，再唔撲下火仲大獲過本身單野，除非民主黨想靠藍c 比票

普通黨員?佢之前積落黎個朵係流架?四方西就算係普通黨員,但佢一開聲個個都要比面佢,好有影響力,點樣唔影響到白鴿既立場?
同埋四方西而家係透過cctvb向你班白鴿落訓令,要逼許智峯自動辭職.咁唔係想DQ佢咁係乜野?

好心民主黨搞清楚個立場，再統一口徑啦

要保許智峯，就麻煩day 1開始就全力保佢，唔好搞咩開大會凍結議席

要趕走佢，就搵四方西出黎吠，再懶正義大義滅親趕佢出黨

而家又要懶公正，又唔想佢死咁，做得好肉酸

建制B隊又要賣柒

之前泛民成為日話保住關鍵一席，而家就咁輕易就放棄 睇怕私怨上腦